青少年網路成癮嚴重 中國恐怖網路成癮勒戒所 電擊到大小便失禁

隨著電腦、平板普及，青少年上網時間爆增。中國民間出現網路成癮勒戒中心，以各種不人道方式對待網路成癮的青少年，包括電擊、服藥。中國近日起草法案，嚴厲禁止類似機構的不當行為。

綜合媒體報導，中國民間出現網路成癮治療中心，其中最出名的就是中國臨沂市第四人民醫院，副院長楊永信所辦理的網戒中心。楊永信被中媒踢爆，以體罰、藥物、電擊方式控制學員，並以互相舉報的方式，讓學員徹底被壓迫、控制。

報導指出，新進學員會被送到「行為矯正治療室」進行電擊，楊永信稱：「電擊時感到難受，意味著患有網癮。」有人被電到大小便失禁，還有人口吐白沫。遭到虐待的青少年見到家長時表現出的依賴，反而被家長誤解為「孩子變乖了」。

報導指出，極端療法對青少年身心造成創傷，去年山東一間治療中心的學員殺死自己母親，聲稱是為了報復，還有學員對人變得極度不信任，隨時都把刀藏在枕頭下。

報導指出，中國政府起草了一部法案，嚴厲打擊這些治療營的過分行為，包括電擊和其他「體罰」。中國國務院法制辦公室於今年1月6日公佈《未成年人網路保護條例》，明定「任何組織和個人不得通過虐待、脅迫等非法手段從事預防和干預未成年人沉迷網路的活動，損害未成年人身心健康，侵犯未成年人合法權益。」

根據美國一項統計資料顯示，如果一個人每月上網時數超過144個小時（平均每天3到4小時），就可被歸類為不正常的行為。這種症狀發生在求學階段的青少年更糟糕，很有可能因此耽誤學業及造成身體傷害。專家就建議，家長應限制孩子每天不能上網超過兩小時。
另外，美國托雷多大學尼可丁（Nick Nykodym）教授等人就曾針對網路成癮與犯罪的關係進行研究，他們發現，許多網路成癮者與犯罪的關係極其密切，特別是隨機犯罪。雖然網路成癮不是犯罪的唯一指標，卻是犯罪的重要原因之一。

久唔久碌下手機算唔算

見巴打貼好多 post
但好似唔多人覆
咁講會唔會好衰

好多都有人回喎，呢啲野兩面睇姐，最緊要係連登多啲人出post帶起個氣氛

中國係咁上下

每日3-4小時就唔正常
呢道應該好多癲佬

我都諗起呢個

「電擊時感到難受，意味著患有網癮。」

+1

巴打貼既post 係幾有時事性

青少年上網就係病，咁四十打後果d呢？

每日用手機電腦都只少十個鐘啦 咩年代呀依家

大陸直接摧毀電子科技內聯網咪得囉

咪係 用手機電腦煲劇 睇電影 聽歌 打機 溫習 工作

一日用五、六個鐘以上都好正常

而家電子產品成為必須品
點界定成唔成癮？

之前聽過最恐怖係呢樣
當局嚴打都禁唔住
係因為有唔少痴撚線老豆老母覺得真係work

棒下出孝兒 呢類垃圾思想

打份寫字樓工就已經可以被歸類為不正常